為何愛你會變成壓力？原因或者在此

今日睇到一個po 講，點解「愛會變成壓力」。自己都係因為咁而同另一半分開，或者呢個po 唔多唔少都令你知道原因，未必係全部都岩，但都有部份事實，必需要承諾

講得好啱
我都係面對緊呢個問題

我以為自己唔介意對方付出幾多
以為只要有對方就足夠
但心底裡其實期望會有回報
結果一直令自己唔開心

我們都做咗好多不需要做嘅嘢，但偏偏佢想我哋做嘅嘢卻冇做到

如果會望回報
咁唔係最純綷果種愛
講穿咗 只係一種方法誘導對方去做一啲
滿足自己嘅行為
亦係一種精神綁架

愛從來都唔係呢餐你嘅 糖水我吖
分得咁清清楚楚
捐錢去ngo 都唔會期望人哋回個果籃比你啦

有時候未必係真係想望回報，而係你嘅付出根本唔係佢想要嘅嘢。我想要個橙，但你不停畀個柑我做乜。我話唔要，你又話我唔愛你，係咪憎我，其實一方面願意付出，但其實都會變相係多咗一份不必要嘅控制

Real, Im sorry

你睇中一樣野 不停付出好想得到
潛意識係想有回報 想佢fulfill到自己的需要
佢一唔達到你期望你就會好嬲或者傷心
認為佢中意你就應該點點點
但其實你強迫梗對方用自己鍾意既方式拍拖
以為自己好愛佢 其實可能係愛自己
嬲佢點解唔愛自己 其實你只係想搵個水泡填補你的情感空虛

Sad but true

fucking true
其實拍拖排到有負面壓力就應該檢討下究竟個人是否真的適合你

認同 不過有時 就真係純粹想對方會收到我份心意 而我都唔係要求有更多嘅回報同期待 只係想對方留意到我份心意 所以當對方感受唔到個陣 真係好唔開心

睇完 都唔係好明愛係咩

付出唔係愛？
愛自己先係愛？

愛自己又會俾人覺得自私 愛對方太多又俾壓力對方

屌 呢個世界冇愛咪好
好煩啊

就算點諗都好 都唔撚明啊

So fucking true.
有時真係迷失咗會咁 對方一冇俾自己心目中想要嘅反應就唔開心
然後又俾壓力人哋
對人哋好又唔係因應人哋需要而俾 只係一味付出

要改下至得

可能佢唔係對的人
一係早啲傾下 一係早啲分

真，最憎人開口埋口講 為你好為你好